[光復香港 行貨? 不了] Fujifilm 討論區 (56) XC 35mm f/2 $15xx

XC 35mm f/2

X-T200

GF 45-100mm f/4

【FUJIFILM 新春推廣優惠】
即日起至 2020 年 2 月 19 日期間，購買以下指定FUJIFILM X系列產品，可享有回贈禮品：

（1）購買X-E3/X-T30機身，均可獲贈instax SQ6即影即有相機（白色）乙部。

（2）購買X-E3套裝/X-T30套裝/X-T3機身或套裝，均可獲贈instax SP-3即影即有打印機（白色）及instax SQUARE相紙（10張）。

Pure photography — X-Pro3

We are all pieces of a big puzzle but we are not all the same.
X-Pro3 11月尾正式發售 暫時只有黑色
DR Black同 DR Silver 要明年年初先有貨

Sub-monitor

節錄於官方product planner 嘅心路歷程：
The reason we do this is to discover universals, to identify the things that don’t change no matter how much features and technology may advance.
If you want to understand how you normally take pictures, how cameras handle in ways that make you happy, and why cameras excite you in the first place, then simple, classic cameras make excellent subjects for study.
The original idea was to reconsider what information a photographer needs from the camera for worry-free photography.
The X Series is designed so that shooting settings can be viewed simply by glancing at the top of the camera, without turning the camera on.
And yet, one piece of information is still missing: the number of exposures remaining.

佢地嘗試將TX-1嘅film counter放埋落x-pro3，但始終唔夠位
一星期後，有位LCD display嘅developer拎著一塊彩色方型LCD display
A vision appeared to the product planners the moment they saw it. We were fortunate that the GUI designers were there too. By the next day they had it hooked up to the test platform with a film package showing in its 128 × 128 dot display.
That’s right—a film counter was not enough. How excited photographers used to be to know the kind of film they were using! Just the knowledge that you were shooting using high-end reversal film was a thrill, and you hoped the person next to you would notice.
原文：

Film simulation

CLASSIC Neg -- modeled on SUPERIA film
designed for slightly higher contrast in order to add depth to scenes with flat lighting
The key to “SUPERIA-like” color reproduction can be found by examining its greens, blues, and skin-tones. “CLASSIC Neg.” similarly achieves maximum expression when slightly over-exposed. These indeed are the colors of the negative film photographs we took in the days of our innocence, colors that are evocative without being old-fashioned.

原文：

機身物料DURATECT

究竟點解機背唔放display
Was what we were asking of them really so painful? But these were professional photographers, and their opinions indicated that we might have to prepare for a certain level of resistance.
Where was the excitement we felt before smartphones—actually, make that before digital cameras—when photography was more of a specialized pursuit? Why was it that in those days we would feel a thrill without even pressing the shutter button?

AF system

At low light levels, pixels with color filters—the pixels used for imaging—function in their normal role, while the phase-detection pixels, which lack color filters, operate in a different sequence to maximize exposure time to produce a sufficiently strong signal even under low light.

For more info:

X-T3 12月中會有 firmware update Ver. 3.20

Profoto A1X 依家同富士相機相容

執相軟件 Capture One 20 亦相容富士相機

================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

FUJIFILM維修中心WhatsApp查詢服務]
即日起，FUJIFILM維修中心將開設WhatsApp查詢服務。客人可以透過以下連結: 或直接以WhatsApp傳送訊息到 +852 5664 0305作出查詢。
會有專人於辦公時間內解答閣下的疑難，為您服務。
為了確保服務質素，WhatsApp查詢服務暫時只接受文字查詢
有關更多富士相機維修中心的詳細資訊，可以瀏覽以下網址：

Camera Body篇
Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較
買相機唔好懶 自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS, grip 位好揸, 有頂mon, mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵, 側揭mon, Buffer depth少, 拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3
X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20
X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Colour Setting

(殘體慎入)

Shared by jerjer花
FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set
解決方法：
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

想係xpro2/xt2 都用到Fuji新增嘅Classic negative film simulation
有網站提供咗個setting
HERE IS HOW TO ACHIEVE THIS LOOK
1. Go in Image Quality (I.Q.) menu.
2. Select 400% dynamic range.
3. Select Classic Chrome film simulation;
4. Grain Effect at strong, just for the heck of it (to keep the “pure photography experience”;
5. White balance: Auto, R: -2 B: +4
6. Highlight tone to 0;
7. Shadows tone to +0 (or -1 for the EXACT look, but I find it boring, so spice it up with +2)
8. Color to -1
9. Sharpness to -4
10. Noise Reduction to -4
11. Lens modulation optimizer OFF

個網站有 sample shots

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4定好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
XF 16-80mm f/4
XC 15-45mm f/3.5-5.6
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平
16-80新出恆定光圈 f/4 6級防手震 有連XT3 kit賣
15-45都係輕便細枝 angle亦都較wide

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

9. ultra wide zoom 特色比併
xf 10-24 f/4：平一半，24 端畫質偏軟，同 10-20 mm sharpness 比有明顯差距，旅行
鏡，夠方便輕身。有 OIS
xf 8-16 f/2.8：red label 鏡，質素有保證。有 WR

Fuji lens review:

富士定焦分析

zoom lens review
個 youtuber 有個website 幫你分析買邊支lens 適合你要求

上面個兩位youtuber都有做唔少Fuji lens 嘅review
=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

by 染谷巧
DR (Dynamic range)
對Raw係有影響，個情況同JPG一樣
開頭我都好似你咁諗，因為我都主影Raw，影Raw係咩DR無所謂，但我係Capture one係面，見到就算係Raw個資料，DR200/400佢都有表示出黎，咁我就諗係唔係有影響，做過測試次後，的確係有影響

做個DR測試比你睇睇，純綷係房影，Crop高光同暗位睇效果(大相就唔up了，純綷係房的書枱)，不喜勿屌
X-T3, 35.4, M mode ISO1000 1/15s f2.8, 落腳，沒有任何後期調教
因為要試DR分別，所以set個高ISO，確定唔會因為DR影響到個曝光值

高光位 DR100

高光位 DR400

暗位 DR100

暗位 DR400

睇到個效果，高光同暗位，DR400 個Dynamic Range都會多d，資訊係多d，高光無咁易爆，暗位無咁死
PS: 暗位效果未必咁明顯，但有分別，純綷係測試個環境表達唔到，如果夜間/偏黑 既環境，係會再大的分別

問：即係落腳影夜景我係咪應該要set返個ISO上800食盡個DR 400推返啲暗位出嚟?

答：可以咁理解，想要深位無咁死的話
但前提係唔介意ISO800(640)所帶來的noise
但係我既做法通常都係日頭多用DR400/200留細節, 夜間反而用番DR100
因為如果係會後製的話，暗位推光出番細節，係會易過高光位要出番細節

富士計算exposure value (EV) 嘅方法
In calculating EV, we define 0 EV as the exposure achieved in 1 second (1″) at ISO 100 with an aperture of F1.
−1 EV = ISO 200, F1, 1″
−2 EV = ISO 400, F1, 1″
−3 EV = ISO 800, F1, 1″

The above is the specification for the X-T3, and is already a perfectly adequate level of performance, allowing snapshots to be taken at night without difficulty. Nevertheless, let’s try continuing the sequence:
−4 EV = ISO 1600, F1, 1″
−5 EV = ISO 3200, F1, 1″
So, −6 EV = ISO 6400, F1, 1″

For an X Mount system lens that supports an aperture of F1, you’d need an XF50mmF1, so for practical purposes settings of ISO 1600, F1.4, and 2″ would be needed for −6 EV.

上個post眾巴打upload嘅 50230 同 55200 嘅 sample shots

50-230

by 最忌有自信

by 我只是個孩子

by 垃圾多失廢青

By Vázquez

By 亂世佳人

By 斷垣望歸燕

55-200

By Dai

By 斷垣望歸燕

By 白金鐘先

By 中伏鳥
恕未能盡錄

by 余光中飛舞巴打分享既買機check機注意事項

BODY篇
驗屍級：開包裝前睇封條有冇開過，入電前check機身（包括sensor）有冇花痕，睇粒電金屬位有冇刮痕，開機後試晒所有掣同touch screen有冇反應，影相拍片基本功能，閃光燈，影一黑一白相睇evf/lcd mon有冇光點死點，光圈收到F22影白紙睇sensor有冇塵（如果冇白紙就set兩三秒快門影白燈/光管，一邊搖下部機），再嚴謹啲可以對埋evf/lcd mon嘅色tone一唔一致

做齊以上動作九成sales會黑你面

鏡頭篇
鏡頭包裝冇封條，但如果你開之前未有人開過嘅話，裝鏡頭個膠袋會係好少摺痕，相反如果有開過再包返好，通常個袋會皺晒，當然呢一點唔代表枝鏡有問題，可能只係有人開過嚟睇而唔合眼緣
同樣要check鏡身有冇花痕，有花唔影響成像但影響二手價，有時啲油漆油得唔好都會有啲痕，35.4個遮光罩通常油得差，唔好太介懷
轉下啲變焦環對焦環光圈環暢唔暢順（我買16-55時就試過擰到去55位唔暢順），另外，唔同model嘅鏡啲轉環阻力唔一樣，例如35/2光圈環比較緊同埋分段清晰，但56.2就會相對鬆，唔代表後者有問題，完美主義者會睇埋光圈環數字個刻度對唔對得準，但都係嗰句唔好太介懷
最重要係check鏡片，開電筒照入去，睇下鏡片有冇花有冇霉（之前見過一枝係入面嘅鏡片有撻漬），睇埋有冇塵，冇就最好，但有塵其實都冇乜問題，心理影響大過實際影響
反光咁睇一睇前玉同後玉鍍膜有冇問題，有花好容易睇得出，新鏡既鍍膜應該係完整冇花嘅某一兩種顏色嘅反光，再睇有冇漬有冇刮痕有冇指紋，有嘅話建議直接睇下一枝，無謂自己抹（老手可以無視呢句），如果得返一枝而你又急切要買就叫個sales抹下佢，抹得走而鏡片冇花就冇問題
做齊以上步驟可以插落部機度，轉下對焦環（MF）同光圈環有冇反應，試下對焦暢唔暢順，開關防震各影一張相睇下個防震work唔work

都講咗咁多唔爭在講埋驗屍級：如果懷疑鏡片入面嘅塵大到會影響成像，光圈收到F22影白紙睇下有冇影響，但其實買新鏡見到非常大粒嘅塵一般人都會直接pass，所以未必需要做呢個test
影張相睇下會唔會某一邊或者某一角明顯異常鬆矇，呢一點同光圈大小無關，收細光圈之後情況一樣嘅話就可能係光軸偏移問題（有興趣自己google光軸偏移睇相，但呢個情況極少出現喺新鏡，二手鏡就要留意）
收到最細光圈睇下光圈葉有冇油，同樣新鏡都少見會有
如果係用單反機，買單反鏡要留意走焦問題，無反因為結構唔同所以一般冇問題，有嘅話都係個別型號問題（例如Canon枝RF小白），富士鏡暫時冇呢個問題但如果以後有新model都要留意
再嚴謹啲影張散景有燈嘅相，睇下個波點有冇問題，個波點反映鏡片狀態，例如鏡片裂咗嘅話個波點都會有裂痕，鏡片有明顯嘅塵個波點一樣有塵，一言難盡，總之理想狀態係個波點係實心嘅一個圓（或者橢圓，冇關係），新鏡一般冇問題

sorry for 1999，最後一句，買新鏡其實都唔使驗屍咁驗，我而家通常都係望一望鏡片冇問題就畀錢

都係唔個留左d咩

新po留名

唔知2月 Fuji X Summit 係咪會出x100v

如果支鏡有 OIS
手持情況下
你地係咪都 keep 住 enable
定係會間唔中 disable 佢

新po留名

希望啦 啲風吹到咁拫
不過係未知鏡頭有冇升級啫

落腳先熄

rumors話會有新鏡頭
不過都係23mm f/2

Fuji 35mm F2 XC vs XF

比想買既巴打做個參考

隻xc 35mm 同xf 35 mm 分別不大？

對焦速度xc 果支會快d

xc對焦仲快？

f2定f1.4先
快過f1.4唔出奇

xc 35F2係新鏡, 快過舊xf 35.4 唔出奇

1680 VS 1655

簡單概括：畫汁一樣，操縱少左，冇防水
如果都係講緊f2的話

有睇佢 可惜冇比較埋枝1855

1855就算喇

咁又係 遲d都入xh1 1655

xf 35/2 vs xc 35/2喎

新手想買機
影人同埋影風景
XT30定新果部XT200好

咁就有可能差唔多速度, xf f2 果支係快嘅

XT30

sony最撚好用，宇宙第一，用其他廠都係傻鳩係擦鞋仔，ok?

唔好撚回佢 等佢單機算啦

新手見XT100 kit set先三千幾好想入手，影下人影下風景
有無巴打用緊

係咪含撚貓，一早完全封鎖左

空白貓 完全封鎖

想問2200 2手 xt100 kit set 值唔值買

當佢玩具起碼都勝在唔會玩壞

係日本試過機，xh1 1655真係絕配黎

心情靚撚下狗姐

本身想買支35mmf1.4 但又見有新既35mmf2出 又平一半到

咁重應該買唔買好

因為本身得枝1855 所以想買枝大光圈影下人 同街拍

有冇師兄有咩意見比下我

35 1.4 買完包唔會失望
早排都毒左我個fd 買呢枝
佢試完又係射左

xf55200
新年又係影野時候

隻狗d 毛勁sharp

呢個價絕對抵玩嘅
但如果有少少要求嘅買部好啲啦
x-t100對焦同反應都會比較慢

我前兩日都放咗

我本身用Sony Nex 5 但頂唔順無觀景器
但budget唔多
諗梗em10 mk3 定xt100 見兩部都抵玩

sharp 過35.4

屌 sharp撚到

有冇人放X-E3 + XF18-55mm
唔想買行貨~

話說早兩日入左支56.2
唔知係因為支鏡本身 定因為機身用xt20 唔夠新
夜晚低光情況下會拉風箱同成日唔知對左去邊

其實咩係放大率 點解我見80mm同135mm 影既野一樣咁大 定係佢用最近對焦企喺唔同距離影？

正常

X-T100冇xtrans
真係畀多啲啲 買X-E3包冇後悔

係咪焦距除返放大率就係最近對焦距離？
80mm 1:1放大率 最近對焦距離就係8cm?
60mm 1:2 最近就係12cm啩

放大率其實係講緊 實物大小 同影像經鏡頭後投射響sensor嘅成像大小 比例

當我地依家講緊一支1:2 嘅鏡
即係舉個例, 用依支鏡影一粒2cm高嘅字
去到最近對焦
就可以響sensor投影到1cm高嘅字體影像
1cm : 2cm = 1:2

(帶頭盔先 記憶中係咁, 唔sure有冇記錯)

你啱

如果佢係上腳架同一個位置影, 咁xf35 f2 好似wide 過xc35 f2少少少少
應該係換殼令鏡組擺位有差別造成(9估)

但成像兩支就咁睇我會覺得係identical
跟住落嚟要睇嘅就係價錢了

新年後先「或者」有水貨，焗等

等水貨

又多個理由買XH1

扯左

部xt100 kit 鏡手轉時卡下卡下 正唔正常

買啦買啦

本身有枝1855，如果賣咗佢換枝1655 f2.8會唔會好傻豬
伸脷xh1 主要旅行用，影景 & 景+人多，唔拍片，懶撚唔想換鏡
本來考慮緊買多枝35 1.4但又冇WR

利申，由1855上1655
除咗貴同重，1655大部分都贏1855
加埋X-H1有ibis，手持1655可以再慢啲快門

其實1855係性價比好高
如果捨得洗錢，有好多鏡都會好過佢

用鏡換機咁有趣

副機 xt200 定 xe3 好?

利申:本身用緊xt-3

直接放枝鏡啦
利申 有興趣

xt2 1655
手持夜晚影相
睇番d相發現好多震哂

你快門set 到幾低?

個人太懶唔想買買賣賣想一次過

如果想夜晚影得冇咁黃，有冇咩prset 可以較？

白平衡較返囉

唔知點解個app連唔到相機WiFi/Bluetooth
明明前幾日都冇事。
Single image transfer, confirm join相機Wifi 之後就冇反應

唔知各位巴打點睇xf 18-135，見佢嘅防震好似唔差，似乎彌補到xt3無防震嘅不足
利申: 考慮緊入xt3定係a73

新手想買xt30, 見dcfever行貨好似加價到7千9, 想問下邊度個價around7千4

水先$5000

有冇巴打幫到手

無知一問
新手想入部xt30
如果等佢出埋xt200再買xt30
會唔會有得再平啲

XT30再平啲就真係同XT200疊埋位了..

唔該師兄
聽日就去買水貨！

連埋鏡？邊度有水貨買
第一次買相機

forget 左相機再pair 多次. btw 準備card reader

睇啊
水6900
行7200
連1855鏡套裝

想問少少LIGHTROOM PRESET問題

因為我部X-T30跟左佢咁SET Kodachrome 64

但問題係 我影RAW 我發覺D色出唔番一樣
我試過跟下面咁去SET

但我發覺隻色都係有D唔同 可以點搞
唔該曬

留明

其實防塵功能一家覺得重唔重要，有防塵sensor冇咁易有事？

唔關事

唔通真係要轉曬張jpeg

有冇gfx100巴打

最好影raw先再後執吧
現場搞除非你時間好充裕

貧窮限制我討論⋯

Thanks

JPEG 隻色部機佢自己又執 好似係

想問如果影星空得18-55鏡夠唔夠
係咪16 f1.4會出色d

想買支定焦旅行
16mmF2.8 定 23mmF2 好。

兩枝都唔夠wide

剛入部開工

16 1.4都唔夠？ 咁有冇邊隻推薦

睇實際情況 你影星唔係淨係影個天架嘛 仲要啲野去撐下場 咁16就可能唔夠wide
但另一邊1024又唔夠大光圈
所以富士影星令人好撚r晒頭
唯有用老蛙9mm or samyang 12
但都係手動

諗緊買Leica Q2定X100V好
想有一部隨身機
大家有無咩睇法?

唔同級數，無得比較，有錢緊係買leica

what is 8-16??

8-16 = red label

Xt30 kit set 百老滙做緊7千頭 抵唔抵屌

試機相
Classic Neg

咁正
去問下先

1855 kit？

Yesyes

抵啦 仲要有嘢送
不過係行貨

不了

想放xt3kit set,有無手足有興趣？

但xc平一半有多畫汁又唔爭得多

你最低可以用到幾多

Fuji app有更新
唔知會唔會解決連唔到線問題

我覺得都係睇用家用法，同環境

射程幾多

有

想問水貨23mm 果幾間？
仲有冇邊度好？

留個tg?

鏡片有漬返廠抹使唔使錢未過保

有位加拿大飛機迷用xt30影嘅飛機相

機鏡冇防震 正常啦

坊間有所謂安全快門嘅講法, 通常係指 1/focal length sec, 即係如果你用緊等效焦距50mm, 快門唔長過1/50s都通常唔震

當然依啲因人而異, 有啲人石膏手直接慢一級都唔驚
有啲人震過貓王, 部機嘅快門震動勁唔勁又有影響

你可以自己再試下先, 16-55嘅等效焦距大概係24-85mm

如果行住影唔方便慢慢set, 你可以set auto ISO, 揀返最慢快門同你接受到最高嘅iso

我自己覺得影到最緊要, 因為手震執唔返, 影under左你執raw都拉到下

唔該哂

X-pro2 二手價5500抵唔抵屌？

咁平咋？留返自己玩算

支80mm macro大家點睇？
想入支影下人同狗
本身有35f2 18-55

實測iphone 11 + xpro3 冇問題

XT3 V3.20

一連就連到, 仲update 埋xt3

新 app 好似幾好

要等幾耐先可以買到冇問題既X pro3

xt3 個新firmware 個autofocus 快到癲
xt3 + 35/1.4 都好快

好似真係快咗

新手想問 影星空張相出到黎好黑同埋好難對焦可以點搞
M mode 唔太識用

想請教下各位
相機如何Update Firmware？

新機 XT30 / XT3 果啲可以直接用app更新

唔想用app就電腦download firmware擺入SD Card

開相機時撳著display back button 開就會pop up

好 感謝你 我稍後試下

2月出XT4

咁出年係咪出xt40

似乎1680嗰枝評價唔錯，但唔知影人像表現得唔得? 定係影人像最好係用定焦鏡?

想問用m mode 光圈轉手動唔係a個時 個mon會黑哂 點解會咁 係咪買左流野
但係a返就影到

你條底褲有漬攞去洗衣舖洗要唔要比＄？

真?

你地會買枝新焦段嘅鏡定機身升兩級？

除非機身升級完好大分別, 如果唔係買鏡抵玩啲

xt30會唔會有得update

廣角鏡好似10-24果堆有幾多人會買filter，同埋買邊款 ？？？

今次我就唔太信rumors
我估應該唔係X-T3嘅後繼機
反而係會似E-M1X, D6, 1DXIII嗰啲機
主打奧運(雖然唔知今年仲有無...)
同一粒sensor (即係X-Trans 4) 但可能係新嘅processor
不過唔使等好耐就會知

影個 screen，post 上嚟睇吓 set 咗乜嘢

X100v有消息未
等到頸都長

昨晚流出咗spec啦
4 Feb 倫敦發佈

1500鎂

要質素一定用定焦架
但1680 方便喎

X-T3 update 完 3.20 AF快到on99

真係出xt4 既話
即pay係時候xt2升級

如果你想要淺景深, 拉到最tele全開f/4都有啲啲嘅

Xt30幾時有

求片測試

一陣整😎😎😎

agger
用xf35 1.4 就知

拉風箱？咩嚟㗎？

呢個term突然消失左

終於有新鏡？

求56.2食評

1655畫質真係異類，結果：重

X-H1用家表示：如果設計揉合X-T同X-H系列唔使諗狗衝

xt3 想update, 但點解一直話camrea is busy?

想問下大家多數係影果時揀film 定係影果時用standard 再後制用lightroom/capture one 揀film

你相機出返去先

照揀Film
執得相都影埋raw架啦, 機內換film simulation gen多張jpg又得, 直接電腦慢慢搞又得
但事先揀左film啱色嘅話可以偷懶

新手想買xt30 想問有冇話邊到買好 同行水貨會唔會有分別？thanks

跪求
有冇人有多個ef-x8放比我
Thanks

相機離開wifi個頁先

去番平時出邊home page
佢會用藍牙pair左先叫你連wifi過firmware

行會有保養
港行代理撐警

反MON

如果係真既話真係比較鍾意呢家XT3個Mon

平時用開EVF，個LCD都係睇Q menu或者settings，如果個Mon可以反轉摺埋又唔拘

請教下水貨有事搵邊度整，另外有邊間賣水貨嘅店舖信得過? Thx

真係有用咩
不過有好過無

我都係新手 未買機

自己寄返鄕下

拍片就有用

有得反都好呀

成日形住佢講咁多呢部其實係XH2 黎

係咪堅xt4 呀，咁快出？

除非fuji肯換粒大電
唔係既話買xh1仲抵

唔知有冇巴打睇過，原來好多都係人手做
最出奇係鏡片都係人手慢慢掃塵

出完應該都要暑假先買到

我上面有po過

Sor，冇追足post

唔緊要 再討論

如果比較影相表現同影像質素，係咪xt30表現同xt3幾乎睇齊
利申: 平時影相為主極少拍片

入咗Xt30了
開心使用中

同一塊sensor, 畫汁一樣

上過手size同em10系列差唔遠，但影像同對焦表現簡直係另一個層次，btw 巴打喺邊度買機
利申: 諗緊買xt3定係xt30

xt4就嚟出了 xt3應該有得減價
不過我好少拍片所以入咗xt30
最平果間

咁算幾抵買，部a6600可以撇除喺我考慮之列

愚問: 係咪買水貨已經係共識見xt3個size細過a73唔少，但xt30有同xt3一樣嘅sensor但個size同m43機差唔多真係好吸引
我諗住邊間評分高就幫襯嗰間

睇佢咁講係咪即係要成塊Mon反去左邊
再扭翻黎向住自己先可以向上/向下翻

兼且冇得直倒果陣直接向上翻
（原本既向右反mon)

yes我係買水貨
行貨好似多部影印機

A73配tamrom膠身大三元鏡其實同xt3配大三元差唔多

最憎xt4呢種反mon
之前canon用過呢類 覺得好麻煩
Xt3而家呢隻咪幾好

canon個mon 係最好既反mon喎
360度點扭都得 用得最合理
除左canon , 其他間間好多fans都想用呢隻mon

好個人嘅
呢類反mon要扭出嚟 的確係角度多啲
但係用落方便都係而家fuji隻反mon方便快好多

用過canon覺得麻煩 +1
勝在夠保護同角度多

xt3一tilt出黎就可以影直倒
影人像超方便

睇完都覺抵咗
人哋德國都係sell手人裝

全部機都係？定淨係gfx10

佢貼貼紙係咪xh1?

用落真係翻唔到轉頭
XT系列應該繼續用翻呢家XT3個Mon設計就最好

買行貨會死全家

幾間日本大廠之中感覺fujifilm相對上係抵玩

我最中意呢隻

Instax 隻色係日本限定
已入手

想講一句
apsc 光圈去到 4 的話不好儲錢買幾支定焦好過
室內必死

YouTuber

一定係 xt30
反正兩部都冇 ibis
點解唔揀部輕而兩副偈係一樣？

唔計無ibis，同a6600相比算有過之而無不及，尤其sony個介面操作要落多啲功夫

唔知點解xt3 用35mm, 細光圈，影出嚟畫質好唔銳利，用lr 較清晰度又over 咗咁，好難搞

capture one
一係係快門 set 得慢得滯自己手震

邊支35？
光圈幾細？
要留意鏡頭最細光圈值通常都唔係最利

1680 + 定焦大光圈
一機兩鏡

Aga, 好多時最sharp都係f8-f11依個區間

同埋其實有返咁上下光學水平嘅現代鏡, 收到f4已經好夠, 再收光圈嘅成像提升好多時要聞相先見到

黎緊3月尾去日本
係BIC CAM個D鋪買機係咪點都貴過香港?

係 同埋首先要去到

35.4 35/2 都係f4最佳光圈 11光圈打後基本上已經差過全開

富士鏡我手上好多支都係4-5.6係最sharp 打後光圈邊緣明顯衰落
富士用超廣想影星芒又想畫質好真係好難最重要係富士鏡星芒完全唔好睇

35.4是咪已經屌唔過

巴打們，依款腳架買唔買得過 定有其他推薦？大概$1500樓下都ok

我最近試用F4─5.6，係夜晚影唔係太好
不過夜晚影有時真係好難細光圈，尤其唔夠光
高光嘅話，f4─6我覺得唔差

1.4
最近試用唔影大光圈相嘅效果

方便丫嘛
不過都會至少跟兩支23 35

方便 + 任何情況用到一定係 16-55
唔係全天候用到如 1680
就唔叫方便

有無人知邊度仲有xe3 kit set
定係買xt30 好？價錢差幾多？

1680 即24120 焦段真係用過先知好
80-120 段都好常用，又唔駛換鏡
有時懶起上黎車埋去影算

上次去日本差唔多X-H+1655影到尾，室內或低光先用X-T20+35.4

買支 90 啦

唔知巴打們點睇天涯鏡?自己影車影巴士一鏡喺手係幾方便，有時影下街景又唔駛換鏡。但質素當然未必最好，見枝xf 35mm口碑唔錯都想考慮下入枝。

去旅行試機

估唔到走左一個星期香港會咁大變化
番到黎口罩又買唔到 餸又買唔到

我直接係機身setting set做拍攝時生效

唔尖, 芒尾發散
不過我冇咩所謂

依一刻冇XH1嘅話
1680室內手持會好過1655喎

英國2月4號 唔知有冇啲咩特別野公布

點解

xe3無晒貨?

星際得番幾間有水貨

想問xt4講左幾時出未 同埋畢直的10k唔知夠唔夠錢買 定係買xt3 or xt30玩下算 利申新手

10k 買唔到啦

畢直少 用番xt30都夠

其實想知道如果1655 2.8 vs 35 1.4你會點選擇
因為我就係懶撚想一機一鏡但係又決定唔到邊枝好

利申依家係xh1 1855 ，因為個光圈2.8-4所以想換

1655 2.8

如果畢直再少d㨂邊部好

新手想問買xt30定等xt200好？
見呢2部既定位差不多
都係平時影下旅行相 間中拍片
求解答

梗係X-T30
Sensor差好遠！

新手爬左d文
如果想玩定焦, 入xt30 +23/2係咪一個好開始?
見#6位巴打彈到23/2好差

正常影冇問題

係影近嘢好soft
好似有層紗噉

不過都係一個好開始

23/2 影近嘢要收到3-4 光圈

係，除左呢樣23/2 真係一枝好鏡黎

最近兩次用X-Pro 3影相
喺過相入電腦時發現有唔少相無咗...
(用咗X-T3年幾都無試過)
有無其他師兄有咁嘅情況?

做乜咁早返黎，留多陣係外地仲好

新手想問下
禁左AE-L銷定左測光，係咪唔可以再用查支桿改變焦點？

買左堆口罩番黎放低
今個月淨係得幾日要開工 可以再飛

又飛記住影多d靚相返黎

會唔會唔夠景深?

35 1.4

Why not both，平時用1655，到夜晚換35.4。35.4唔大支，袋埋落袋都得
若要我二揀一，我會揀35.4，焦距平衡，線條柔和，旅行良伴

配 X-T3 v3.2 已經夠快（唔係最快但一定夠用）
最重要係3千蚊就有支

成個trip都係用部二手x70黎影 d相幾好J
而家有d心郁想買埋WCL X70變21mm咁影景
其實制唔制得過

xt4 就快出， 咁其實估唔估到xt40 幾時出？

早則九月

出都好 隨時無ibis

X-T40有IBIS真係黑科技

如果係咁係咪都可以買住xt30 先

收光圈景深範圍闊，開光圈景深範圍窄
你要景深範圍大去入焦定係要淺景深範圍營造散景？

睇你急唔急用，話曬都起碼半年時間

其實收到 f/2 f/2.8 都已經好好多，而影近嘅本來就已經景深會淺咗，如果你真係有需要又近又淺嘅話咁真係唔啱你

呢枝好鏡嚟，唔洗咁驚佢呢個弱點，其實好小事

邊有得咁計㗎，睇你有咩需要啫，要用到 zoom lens 嗰吓就係要用㗎啦

好耐無留意鏡頭，原來 16-55 水貨跌到 5 千幾好似幾抵，本身有支 18-55 用左六、七年，諗緊上唔上 16-55 好...主要旅行影景多...16-55 除咗重同無 OIS 仲有乜缺點？16-55 出左五年而家先買會唔會好on9？

鏡頭冇話出耐左就唔抵買, 35.4 都出左好耐, 一樣好多人買,岩你用就得

1655 做野開工都好夠sharp

就算新出1680 都差一級

唯獨缺點真係太重

新手唔係好聽得明

照咁講以我新手無經驗應該接受到

想問多數用幾多光圈？

f2.8 都好sharp

f4 已經好夠用

之前日頭行山 都係用f4-f6
覺得好正
買左佢只係3個月 想帶佢去多d地方

X100V個樣

比較X100F

好期待⋯⋯

大光圈係指F1.4 果d, 細光圈係指F8-F22 果d,

大光圈會令到前清後曚嘅效果強啲, 細光圈就相反

你係咪想講唔夠"淺"景深，即背景唔夠blur呀？

見呢枝比sony嘅sel1655G抵玩，sony嗰枝就算水貨要7000幾蚊

係

我都有23/2，個人就覺得全開光圈都唔夠淺，始終係apsc
但其實都要睇你題材同環境先知影出黎合唔合你心水

如果真係好想玩下淺景深我會建議買23 or 35 1.4

如果真係有IBIS到時可以直接鬥A6600

有冇師兄需要燈?
有支i60A想出

仲有個轉canon ef嘅中幅接環

35/1.4 用係apsc要黎景/人會唔會唔夠wide?

睇你點影同咩題材咋喎
就算影風景都唔一定要下下wide, 50230都可以影景

講到影人, 如果你影人係大頭多, 咁買35/56, 會好過23

但如果你係想影半身/全身 人+景
咁35mm (等效近50mm)
好嘅係佢冇咁wide 可以減少雜物/路人入鏡
唔好嘅亦都係佢冇咁wide, 包唔到咁多背景入鏡

唔會話某種題材只可以用死某個焦段嘅..都係要思考要睇返你想點影

如果你係影左相冇耐未太知自己想點
不妨用多排standard zoom觀察下自己點構圖多, 常用咩焦段咁

X-T20
7Artisans 25mm f/1.8
Classic Chrome

人肉正評

xt20用家
兩年前買連埋支16-50 kit鏡，之後買咗35.4就冇再用過支kit鏡，依家想買返支鏡頭影下景，各位ching有咩好推薦？
另外想問下支16-50係唔係唔駛諗住放得出，擺喺屋企又唔係揼咗佢又唔係
感謝各位ching

想睇相

點解唔直接用返1650呢？又唔係話好差
Xt20配啲redbadge鏡易頭重腳輕

X-T20
XC16-50mm f/3.5-5.6 OIS II

邊個話1650差，有佢搭50230同35.4夠影成個Trip

60鎂=$480

有冇人會對枝1855 kit有興趣
用咗一年有盒有單

你係咪set咗jpeg/raw only而冇過到嗰張卡

明白晒巴打

等效50mm同35mm個焦距差咁遠
除非你已有其他zoom 補35

有枝1655
但求輕便係唔係真係23 2 好D

我個人就唔會太重覆焦段 (因為冇錢 )
有錢咪入哂23／35，又或者23/35揀一支直上1.4

23上1.4
35等新果枝

[心大心細]
1) 16-55
2) 16 2.8 + 50f2

如果影event係咪zoom鏡方便好多？
價錢兩邊差不多
自己本身都會平時拍下片 聽講prime lens好啲
但如果影響到影event換鏡好麻煩就梗係不了

本身得18-55
btw 18-55上16-55是咪on9

1655畫質升級絕對值得
但提返無防手震 拍片用返1855好d
同埋重量都要考慮下
如果你工作影event zoom lens係好d

想問下副廠電係咪冇咁襟用 特別係低温環境

想問巴打門平時你地係會博住鏡咁拎出去定係分開出去先裝鏡？
超新手 買左xt20

有無巴打會睇X Summit London 2020？

睇左

懶人包：
X100V 銀色月尾出 三月頭出黑色
新鏡 有tilt screen
1399 usd

50mm f1 搞掂 x summit有出過場
今年會正式出街賣

今年會公佈多3支x mount 鏡

2月26再有event 出xt4

儲定子彈入貨

個人會建議兩機
一部插zoom一部插prime

仲有21日就公佈XT4
枝50 好似幾好J, 但睇落好大枝

option 2係咪keep返18-55？
event 18-55
平時自己玩就prime

x100v正撚到
但好貴呀屌

用緊xt3 我覺得都係要買埋Ronin sc
支lens 個 ois 同冇冇分別 我覺得

你意思event影相轉拍片直情兩部機？
可唔可以講多啲點解

好想知會唔會有XE4
小弟好喜歡旁軸機 但X100 Xpro 系列玩唔起

已有X-Pro3同X-T3
見X100V又幾吸引
唔知應唔應該買好...

[個人見解only]
我係指Event影相 視乎題材場合建議兩機

方便+唔使換鏡

至少要有一部插standard zoom, 環境唔大嘅等效2470都夠, 開揚啲嘅有24105/24120更好
Zoom lens係要個構圖方便性, 影event冇咩時間慢慢去度, 你又未必預見到當刻event進行到一半自己企響邊, 同你想影嘅野又隔左幾遠, 即時拉遠拉近大概構好圖就連拍架啦

第二部唔一定要插大光圈prime嘅, 睇下咩場合
咩公司annual din之類wfc個散景咩, 但你如果講緊影wedding又唔同, 可能你會想要啲夢幻啲嘅特寫

第二部嘅鏡你要跟場合補充你第一部嘅不足, 可能係tele zoom可能係portrait prime

兩部機要同廠, 同型號更佳, 方便後期執相唔會話啲色唔一致執餐懵

放XT3入XT4

有啲想放咗支56.2等XF50mm F1

睇完x100v review, 真係好大upgrade

X pro 3 造工係咪好有問題？

呀 新手想買xt33 個陣先知xt4就出 要等成個月先有得用 好心癢

50/1 好大支喎

Xt3

等多排啦，新野新野好

平平地用住xt30

唔覺有問題

期待緊支23 II
獨立出俾x mount

巴打你個名好唔老黎😂😂 我日日返工都對住

咩23 ii

水貨價錢好吸引，相近價位嘅無反都好難搵到咁吸引嘅spec

衰在nikon部z50只有2090萬像素同埋z mount鏡仲係貴
唔係實好難揀

應該講緊個枝膠23/2

而且z50係得兩枝鏡，eos m50對焦同xt3比又未夠班，a6400嘅操作介面唔算user-friendly，所以個人覺得呢個價位xt30算交足貨。

佢講緊想x100v枝連機23/2獨立出畀x mount
不過我覺得難啲

btw, 放緊50-140 同 8-16
睇下有冇巴打有興趣

真新手 影黑貓成日 out focus 有冇辦法可以教我增加成功率

xt100 + 50-230

點對焦 用C

應該唔難啦
以富士技術力

有冇心嘅問題啫

唔明
點解要咁做

佢可能諗住fix返 xf 23/2 近攝個問題呱
畀我就寧願佢出23/1.4 ii

我想支餅鏡多啲

用緊x100f 想玩其他焦距
我都等XE4

我都等緊xe4

可以買WCL同TCL玩下

等緊50mm 之後買56.2

有冇巴打玩gfx
而家50 3.5 外國賣緊499美金

用xe3 想要x100v試吓一機走天涯

x100v個定價幾多

定價 USD 1400，換算成皮港紙

50r好似幾吸引下，中幅機佢算好輕

請教各位巴打，如果買水貨機想簡單檢查有無問題，係咪check下封條有無開過以及對番機身編號就okay?

影風景減光鏡係咪必須品黎

同問

上網睇行同水好似爭唔遠？

放xt3 機身 有無師兄想收？

x-t30 啦，而家入部新x-t2好似真係唔係good choice

一係二手$4000 左右平平試下先

可以搖黑卡

巴打放幾錢

呢枝加50r好似幾屈機
利申有枝3264都訂左，因為細枝好多

貴到咁 那有錢

出左100v買返上一代二手玩下算

記得100f出嗰時都好似無咁貴

睇過 X100V vs XF23/2 近攝比較，依家 X100V 只係追返近個差別，冇清過 XF

不過如果可以出到餅鏡版就好

唔係，除非你要影日頭慢快門

漸變減光可以用後製代替

好似係1300

邊度有得睇？

支27mm f2.8 銀色 全世界冇貨係咩玩法 搶緊鏡頭？

小弟近排好窮想放支七工匠35mm 1.2

Sample photo:

支鏡頭嘅相：

原價1100放700

Tg:

另外放 1) XH1直倒 4電 $5600
2) XF 18-55 2.8-4 OIS Made in Japan 有個位崩咗 $1600
1+2 一set $7000

支鏡差好撚遠喎師兄

日拍+有水就係

NP-W235 Battery for Fujifilm X-T4

有 最大缺點係AF同機身反應慢
唔影「快」嘅嘢都ok

入 xt100 不如加多少少入 xt20 啦

的確係 官方係將xt100放落xt20同級
理論上剩睇final out畫質都算係嘅
但用落就知成個使用體驗係好唔同
仲未計xt100唔係x-trans sensor

七工匠35mm 1.2 hold 左了

而家得返左了而家得返
1) XH1直倒 4電 $5600
2) XF 18-55 2.8-4 OIS Made in Japan 有個位崩咗 $1600
1+2 一set $7000

Tg:

但100v真係好貴諗緊佢同gr iii

希望XT-4可以係發佈冇耐就賣街，嚟緊5月去立山黑部可以試新機

xt20 or xe3都會好啲

講對焦速度，XT3其實係咪可以同A73一較高下

xt100 個都唔係 x-trans sensor, 點樣同 xt20 同級

買XT30跟番枝18-55kit鏡好定係另外買16-80 F4好

一步到位冇痛苦

睇你要唔要wide多2mm,同等效去到120mm
我會覺得wide同tele多出嘅焦段都實用嘅
我窮撚唔急用, 慢慢等佢二手個價落

你仲要祈求日本唔封關

因為原本貪輕便想要枝18-135天涯鏡，但睇過呢枝鏡口碑麻麻，自己諗住搵枝標準焦距鏡再搭枝xf55-200。見5000出頭有枝恆定變焦鏡係幾吸引。
利申: 影車同街景多

16-80除左而家個價有D貴之外
其實真係質素好,焦距又好,IS效果又勁

當支16-55 水貨都賣緊5千幾，就覺得 16-80 又係5千係雞肋

我等出xt4 入返 xt3

Gr3 同 100 定位唔同，無話一唔一步到位，玩 snapshot 我會揀 GR3，貪佢可單手操控同可塞落褲袋。

其實我想佢封多啲，唔係咁想去

Fujifilm機有ibis好吸引，我仲可以放埋部Z7
本身我係xpro series用家，當初傳xpro 3會加入ibis

其實GR3係較真snap既snap
x100係影前有唔少intended move
不過影snap都係手機方便
（附兩張邊打字邊影既snap)

依家影出嚟都唔係爭好遠喇

不過如果可以畀多少少，新手我會揀 xt20 or xe3 加枝 XC1545

咁兩者都唔同定位賣點
唔通揀gear下下淨係睇成像光圈咩

你依兩張相係GR3?

有新買新當然好，但真係唔舍得比咁貴買100v
本身有xt20+1855 & 50230已經好滿足。只不過想買部再方便d既機玩。又鐘意富士既操作，又鐘意gr果種細，好撚難諗

X100v唔係唔可以換鏡咩？
屌部黑色真係好靚 我諗我捱唔到去XE4

額外加上去

有出attached converter
WCL-X100係變wide 等效28
TCL-X100係變tele 等效50

黑色都好靚仔
但五代一定係買銀

黑靚啲

都係富士自己出嘅？
想睇review

Yes原廠嚟, 效果好好, 依類converter出左ii代
睇過Review駁完Tele嗰支影人像都得

真係不得之了

唔知影唔影到700 張相

無可能

用緊xt30 同a73
Xt30尾燈都唔知見唔見倒

以前係X pro 有新sensor 新tech, 依家係xt 系列先有

係. 論對焦暫時真係sony 最勁

如果我已經決定遲啲放x100f 入xt40/xe4
依家襯x100v未出放好啲 定係其實年尾放都差唔多？

500美金真係如果岩用可以狗衝。

gf鏡黎講勁平。 反而想睇下出左80.2，110.2會唔會降價

xc35幾時出?

iphone 11 + smart battery case

個相機掣簡直係街拍神器

掂晒，28 35 50
最常用焦段

有無巴打知Remote Release RR-100邊度買行貨平

x100v有classic negative
xt30同xt3幾時Update...

想問下巴打們有冇邊隻UHS II SD卡好介紹

但會唔會好得過nikon同canon?

IPhone 11 Pro Max + smart battery case表示

好撚重

一定快過
鬥快SONY一定係最快,但準度就一時時

就係之前用xs max 知死先揀買11

iphone唔嬲都係偏重，即使係11 pro都重過我部裝左機殼嘅G7

XT3同A73
兩部都用過
個人超鐘意XT3
但最後都係買左2手A73
而家係用住A73等XT4
A73係工具
XT4係心頭愛

利申﹕唔係攝影師，初級技術

延伸大戰﹕
FULL FRAME真係咁重要嗎？
XT3唔係，係罪嗎？
個人內心常有呢種爭扎，
不過個人需要其實APSC已夠。

前日玩過a73 同r4好似係 c 加tracking 好鬼勁喎 特別係夜晚完全唔係對手
Fuji 真係俾懶人用
不過Fuji 都有自己特色

A7R4都不是平民用（我覺得咋下）
但都係屈機嘅我知

係咪用iphone原生相機影?

呢個年代仲有人用shutter線

唔係都有咩

唔係用黎工作既就揀自己心頭好
唔需要在意人地點講

wait xt200 la
by xt100 user

小弟無知咁應該用咩

2月尾出貨

APPS

工作用必定CN

但如果享受攝影，我覺得必定唔用CN

一拎起CN就好似返緊工咁

要比要咁比 不過要比較埋價錢

其實有時都會諗我係咪應該用電話玩下先
機都未買既新手

電話最多咪俾你練下構圖
有心影先買相機

有冇人放 xpro? 1/2/3都ok

Pro3巴打用緊咩芒貼
唔係好見街有得買
裸跑左成個月

電話難用過相機
電話快門慢，有shutter lag
反而應該係用下GR盲拍一排先至用返電話會仲好

但始果A6600同XT3拍埋去巴打會揀邊部?

二手X-T20 (銀色) 連18-55 $5000
全新水X-T20(銀色) 連18-55 $5500~$5900

X-t20 個二手仲咁高既

其實而家入X-T20 適唔適合?

一樣要對焦快就a6600

但iso表現應該差唔遠?

應該差唔多, 但A6600 有防震

仲值咁多，邊可能

有updates? 本身得xpro3有

XT3未有啦

剩講18-55水全新$2k
肥花二手冇保都開你$1800啦

二手嚟講
xt20 body 2500-2700, 1855 $1500-1700就差唔多
報緊xt20 1855 kit 水貨$5250啦

想放xt3 kit set,有無ching有興趣？

個mon收得咁埋
祼跑算啦

tg?

我係Canon重度用家
而家出trip 帶 xe3 +16 F2 幾好用
去旅行先帶我老公 5D4+28 ART +50L
係menu 唔慣 對焦慢 電用得快之外無投訴
輕便好多

打錯

富鏡d二手價係咪on9 23 1.4 夠膽死放4000 全新一手4180

拍片多就a6600啦 focus 防震無得輸
影相多就xt3啦 顏色無得輸

gfx 咪full frame 囉
仲要係"Super" full frame

新手買部二手x70玩下先定儲下錢買x100f好？
利申：窮學生

Xt4淨body咩價位，預計
有冇巴打會入手

新手想玩攝影,
第一次買相機, 諗緊買X-T30定X-T20
作為新手想買cp值比較好既機, 唔敢投資太貴住,如果鐘意再繼續玩落去
我自已prefer買t20, 但又見人話有新買新?
大家覺得t30定t20會好d?
應該點揀 thx

用緊xh1諗緊換唔換xt4

唔知摸上手咩手感，xh1 size就不了

xe3 + kit lens 都平過x100f 少許
定係你prefer compact機？

主要嫌xh1重 但聽講佢xt4諗住將 XT條線同 XH條線拉埋一齊

相近價錢都買到xt30+kit lens，始果唔prefer compact機似乎xt30諗得過

去到xh1咁大舊就睇下會否用其他，xt3/xpro3或再等，利申用緊xt2

同埋係咪有觀景窗會好用啲？

大太陽底下有時lcd會睇唔到，呢個時候viewfinder就好有用

應該貴過z6 kit set行價

等佢三個月後跌價先入手

除非唔響眼部高度取景
否則我只用evf
都睇用家個人習慣嘅, 如果新入影相坑應該唔會話覺得vf必需

用咗三年x100f 諗緊入唔入x100v 好似無咩大分別

最大upgrade係支鏡
Sharp咁多你都話冇大分別的確可以skip嘅

請問XT-3 / XT-30 如果配支XF35 f2 , 係咩等於FF嘅50mm左右？

如果要買水貨富士有無巴打推介下邊間舖好啲？

fuji crop factor大概1.5左右, 你自己乘返1.5 ok

我都諗緊買2手x-t2加枝定焦再加枝長焦定係x-t3好
同樣考慮到x-t2都接近4年前嘅機

Thx

而家xt3個對焦速度真係好吸引

x-t2都唔差？
我知t3好吸引，但一部機價錢頂t2一機兩鏡嘅價

用緊xt20 好唔好轉xh1 本來諗住上xpro3 或者xt3

唔差掛所以先糾結
但又諗xt3配舊鏡都會快咗
個性價比即刻高番哂

睇埋xt4先

係鐘意x pro系列嘅就唔洗諗啦 有排先更新
會諗xt系列嘅話就等埋月尾發怖啦

但如果淨睇xt20 換xh1 抵唔抵玩

睇你需唔需要ibis

Agger 要IBIS同唔嫌XH1太大太重的話 就好抵玩

睇咗實物先 其實係未捨得換 我用咗x100系列好耐 之前都係隔代換

X100同X Pro條line 都係隔幾年先更新一次 就係為左比大家多啲時間儲錢換

過左幾日，冷靜咗啲，諗緊：

1. 應唔應該趁X100F 平價買返部用熟x100 series 先？因為本身用開XF 系換鏡，唔知道compact 機會唔會話好唔慣

定係

2. 有新買新唔好理

等埋xt4啦

等出V直上 唔啱玩大不了放左佢

買完x-t2你好快會後悔心思思想換x-t3

全走

有冇人啱??

耐心等x100v水貨
不過水貨冇分期好肉赤

50140 咩condition 咩價

齊料有盒冇毛九九新

支23係F2?

30同20差好遠
可以search下分別
上面差千幾蚊
我自己覺得比多千幾上30會好好多

儲齊大三元仲應唔應該入手定焦？
都考慮緊支35mm2或者1.4
但畫質可能都同大三元差唔多
諗諗吓好似重複咗咁

大三元又大又重
又時想輕鬆一機一鏡街拍又難
光圈又冇定焦咁大, 散景唔係去到50-140都唔係好出

50140放幾錢

睇你要乜，變焦鏡係for你方便使用。如果有定焦當用定焦好，同一焦距光學結構一定比變焦好。我有16-55 2.8同時亦有23 f2，兩枝都會帶去旅行，尤其一個人時想街拍乜都影，就會用定焦。

但係知唔知邊度買好

心思思想放xt30 1855kit set等換x100v

心思思想放10-24換16-55

你出幾$收？

$3000

支23 F2放幾銀

$3000.1

想入定焦90mm, 但有50-230, 係咪冇咩需要

聽講90mm好撚sharp, 大光圈長焦影人?

XC 35 f2 香港幾時會有得買
好似好抵玩咁

係全開都好撚sharp

係呀，50-230都sharp，但因為佢光圈太細，主要都係夜晚影唔到，不過我本身都好少用到長焦，諗緊入唔入好

如果拍埋去枝xf 55-200會揀邊枝? 見55-200光圈大啲似乎低光環境影比較有利?

50230 光圈f/4.5-f/6.7 375g
55200 光圈f/3.5-f/4.8 580g
f/3.5同f/4.5相差2/3級
f/4.8同f/6.7相差1級
低光環境下相差2/3級-1級光圈應該唔會太大分別
50230單係1000蚊就有枝已經扺玩到爛
當然,有burget又唔嫌重(重左成200g)緊係55200好

我都有50-230, 唔覺sharp

少影相
如果真係影一定係揀55200

23放咩價

求救
XT30 16.4鏡 轉左手動對焦但係唔知點解都係自動對
今朝影都無事 呢家再影就手動對唔到 平時會有行野係到比我擰對焦架嘛呢家無左 轉m轉s再轉返m都無 換個鏡都係咁
同埋呢家對焦除左個mon指明對焦其他都好朦
唔知係咪hi到啲咩制 有無巴絲識整
感激不盡

你係咪檬左去filter mode?

邊到睇

左上角機頂轉盤 你試下去返s先

係喎 唔該哂你阿巴打
嚇死我

希望巴打你係國米踢得順風順水啦

屌 我唔撚明點解要去inter 浪費左

btw 因為你個mon左下角係filter mode 所以先留意到
呢d細微位下次記住冇死

之前明明傳去皇馬巴塞無啦啦變咗去國米
不過而家都有機會爭意甲

上星期買咗淨係攞嚟影相冇研究過其他
遲啲先慢慢摸熟 唔該晒巴打

你想？

想你老豆
$500 fast trade ok?
標嗰價有幾難 你當依度女人街啊？你想

有無人放1024？

想買Xt30 但見Xt40今年好似會出 係咪應該買新不買舊
Xt40大概會係咩價位 推薦唔推薦等佢出
利申 新手 平時用黎影景 影人

新手想慢慢學攝影，第一次買相機，如果純影相唔會拍片嘅話，會推薦邊部機？
睇左少少資料，有打算買xt20，定係遲啲出個部xt200，同埋依家先買xt20會唔會唔太好？

平平地xe3

唔撚sharp...係千零蚊有支tele玩下

冇問題呀..

而家攞??

一千蚊當望遠鏡係幾正

16.4唔係啪個環向前就手動對咩？？？唔使係部機度搞架啵
利申用xt2，唔知你部機有無分別

師兄想要支50f2

師兄係咪放10 24

23mm f2放左未？ 有興趣

都幾肯肯定會

XT 40有排啦 XT4都未出
仲未計佢如果照XT3咁MIC嘅話 咁嘅時勢實要遲出貨

哩啲多數鳩up, 算把啦

買完xt20半年已經換咗xt3

Xt40 兩年後啦

我反而係買左xt20大半年入多左部xh1
玩老鏡有ibis真係完全解放

有冇人知係日本買相機有冇得分期
3月尾去日本，如果真係出xt4 有d 去果邊買
(如果仲入到境）

下話

我賣撚晒喎

你留電話係肥花

一定貴過香港水貨好多

要做分期可以個邊買完，係香港打去銀行做
例如dbs compass visa 買完野除時都做得分期，手續費唔算貴

竟然係貴過香港水貨！？

冇人咁智障喺嗰邊買鏡做分期

匯率係跟返嗰邊銀行計

佢哋唔係計七算

賣哂幾出奇，你都係post 幾個地方架啦，俾個叻你好冇？

一向都係
香港水貨xpro3(black)約$11000-12000
日本約¥213000

未連稅？
但係咪都係一樣？定mic 同mij 分別

冇所謂隨你啦

巧叻叻豬呀

新手一問
18mm f2同23 f2分別大唔大？
用嚟拍片

產地要睇係邊部機
Xpro就一定全mij，xt3就已經變左做mic（以前mij)，就算日本買都係mic，估計xt4都係mic
鏡頭如果有兩個產地既，我諗日本買都係mij吧（例如18-55)

明白曬
謝謝，咁我都係香港買算

其實日水係咪果面既後門貨 直接出口所以唔計稅

其實港行個價係跟貼哂美金價，日元免稅價 ，舊款係仲要平過日本，所以一直唔明個水貨價點黎

母親的抉擇 千年難題
23MM/35MM 想一支F1.4 另一支就F2
揀極都揀唔到

23 f1.4, 35 f2
23支f2唔太理想

我就有23 F2 35 F1.4

一樣

敢問呢位師兄揀呢個組合ge原因係？

點解咁揀 thx

23/1.4
35/2

23/2太廢
一定用1.4

入咗35.4先
想要有WR定焦
所以先入23 F2
23 F2唔影近冇咩大問題

最好就23/1.4、35/1.4

Q Menu 係咪無得揀iso?
想搵方法即啲喺果三個custom iso 間轉換 又唔想嘥咗個FN制

有冇人放56

淨係用過23拍片，眼fo好靈敏 幾好
當然要落返gimbal或者腳架

富士鏡要細細支先好FEEL 拎黎掃街唔打得都睇得

Same here

快門去到1/8都冇問題

好期待

講緊Xt3嘅影片眼fo?

老鏡唔會有ois, 機身有ibis幫到好多, 仲要xh1個快門震動好細(依個睇人, 有啲人會覺得唔爽唔實在)

我家陣等效87mm 用1/8s影都有相當唔錯成功率

好期待有IBIS

xpro3 其實抵唔抵買？

利申未接觸過fuji

講抵就xt3抵玩啲

同一代料

但買xpro就買xpro

本身你鐘唔鐘意旁軸機先？

係，xpro , xt, xh 3種人黎

唔係好明

模擬菲林係xpro比較好？

如果你本身都對影相了解唔多, 我覺得xpro3個mon設計你會心諗做乜9

其實我用開sony, 純粹比佢啲色水吸引到

X-Pro系列主要sell嘅係rangefinder camera外型設計, 同埋有hybrid viewfinder
今代個mon到底係正, 定係gimmick, 就見人見智了, 不過佢新嗰款classic negative film simulation真係幾正

唔計capture one自己轉, 機內預設有classic negative依一刻好似得Xpro3同X100V..? 有錯請指正

不過嚟緊出X-T4, 如果你想轉會/Sony Fuji雙修, 我會建議你等埋部X-T4再考慮

XT4都應該係旗艦機？我應該唔會玩咁貴

就算係xpro3我都淨係一鏡走天涯

始終sony果邊先係重心

不過有人話xpro3係玩具機，所以想問問大家意見

xt4 梗係旗艦機啦, xpro3 玩味就重, 鍾意嘅會好鍾意

所以xt4 我應該唔會考慮

不過xpro2/3 分別大唔大？

新手想買相機,買X-A7好,定買X-T30好?

最主要係個芒嘅設計，x pro3塊LCD芒係向內收埋，原意係想用家影相靠個EVF構圖而唔好太依賴個LCD芒，某程度上係可以當菲林相機咁用。

xt30

其實xpro3同xt3同樣算係apsc旗艦，畢竟大家都係用同一副x trans sensor，不過兩者定位唔同，前者似乎想吸引啲想吸引啲想重拾菲林機嘅用家，而後者比較偏向工作用途，試過喺集會見到有記者用xt3

xt30真心抵玩，用緊同xt3一樣嘅x trans cmos，操作比相近價位嘅a6400高幾班

明白 但係影相方面都差不多？

Fujifilm機每一代嘅升級唔會太過over，只可以講快咗囉

但係classic neg又真係重點，好難揀

依個我估計得新出機先會有，XT3 & XT30遲啲有更新都未必提供埋畀你

XT3 都有模擬菲林？

我指唔會有(個人估計)

明白

在c20 入面較

可以唔使咁高iso, 相片質素好啲

我個人覺得
大三元係為工作
定焦係為個人性趣

我篇文

如果xt30快門可以頂盡去幾多
利申: 糾結緊買xt30定係em1 mkii

奧巴就黎 game over啦
買富士啦

如終奧巴嘅防震實在太吸引，如果XT4有IBIS小弟會轉會買富士

好大機會有

由o記轉嚟fuji嘅我
成日心思思想補部penf
好撚靚

部部都有film simulation, 因為唔止一款film
但classic neg依款film simulation依一刻得xpro3 x100v有

xpro1都有update
咁xt30幾時先有

會有

Capture One 都下放左classic neg比XT30 XT3，fuji根本一早已經ready好，只係時機問題，等XT4出左後應該就會有
不過反正有用Capture One執Raw既人幾時update都無所謂

睇咗好多富士相機影嘅相，好多都係黑色位無乜細節，究竟係因為直出jpg 嘅原因，定係本身就係咁？

用classic negative同classoc chrome咪會
影raw咪得 一係用c1 推返出黎 一係前期有得較暗部

所以拎黎影黑白？

amazon訂 今朝到左開箱

唔係影黑白，見到一片死黑有啲卻步，上嚟問清楚

含撚貓應該就黎出場

唔駛理佢，我淨係想理性討論

死黑high contrast某程度係fuji既style黎
或者你點解一開始會睇fuji機？

貪佢輕，對焦快

Under 咪死黑囉⋯⋯

想買XT-30係咪去萬成永成買就ok?

同問，想買水貨有無推薦？

本身有pen f
轉左會富士後都係放唔底部pen f 太靚

新手想買XF10，上面有冇邊間係黑店？
唔該

有時如果係個暗部較多左真係會死黑
其實自己推返1,2格都已經好正常冇問題
At least 玩左咁耐都冇呢個問題

巴打有冇相睇下？排除小弟心中疑惑

其實我都唔熟， 如果咁叫唔叫死黑
留名其他巴打補充

而家好多RUMORS都講緊
XT4會厚過XT3 0.8 - 1CM , 重多160-170G
屌你根撚本就係X-H2 黎既
可能以後無XH系列,XT變做XH

其實都有可能，xt30同xt3其實定位好相近，與其係咁不如將xt3再upgrade，直接食左XH1系列，到時xt200，xt30/xe4，xt4咁樣高中低配仲靚仔。

買xh抵屌

機身暗部推一推高少少就得
學下睇說明書

成成賣行貨，搵

係咪死黑睇相唔準 睇直方圖啦

直出jpg shadow較左0， -1就會好d

幫含sir講定：富士死黑擦鞋仔相

我自己唔太中意classic chrome d色，用關astia ,shadow -1無死黑問題

其實點解係擦鞋仔相？

利申完全封鎖左含撚貓

我都想知相點分擦唔擦鞋
可能佢本人都解答唔到你

呢家批貨有問題？

講開XH系列
我覺得XH1個手柄好渣
但老實講唔夾X系一路sell嘅復古樣, 個機頂mon又係唔夾

唔知幾時先有XC 35 kit 水 一千左右必入

已知有三個

可唔可以講下

之前試過較shadow +1
頂唔順個效果，都係-1 or 0 開心d

想無咁死黑，用埋DR400會好d
最好當然係影Raw，基本上無死黑問題

evf overexposed
titanium蓋有空隙
防跣膠黏唔實

咁呢家正常返未 ？好想入手

開心使用中

睇彩數，我就唔會買住

加左ibis正常係大左重左既，講spec都唔及拎上手感覺最實際

想要ibis但又唔想大咗

我好鍾意xh1個快門制

又有支90f2

所以乜都唔諗就買xh1

對我黎講xt3係暗部對焦較好

其實都冇了

希望黎梗t4有改善

但其實講真 罪大ff cmos加有防震都講緊同xt3差唔多大
始終覺得apsc 做得太大成件事唔太完美

xt4咁多rumors都無提過用新cmos

睇黎xh同xt合併都係9成9

一係就根本無xt4,係xh2黎

A7iii大概同XH1差唔多Size
但XH1個IBIS真係贏A7iii一截

Sensor size愈大係愈難做嘅

我初頭都係咁諗，又係好鐘諗ibis+輕快門+厚柄
不過而家入左gfx就想佢出返xe用返啲細鏡

係啊, 都係覆嗰位巴打講罪大FF有IBIS依樣
另外我覺得真係攜帶響上嚟, 啲鏡先阻掟
當部機體積由XH1變XT3甚至XT30, 其實擺落個袋都唔算慳得多位

淨計機身XH1其實同50R差唔多架, 但見到啲GFX個鏡Size都覺得肌肉酸痛

而且防震真係好吸引。

中片幅機唔嬲係偏大，況且中幅機size同入手門檻可以解底富士確實應記一功，當睇下哈蘇中幅機就明白我講咩

大佬您一嘢gfx爆左機點同

依樣真嘅
同樣4433 sensor, 細Pentax好多

新手入坑 黎緊想人生第一部機
想買fujifilm xt30
得閒約fd出街影下相 or 旅行用
想問各位巴打係咪去啲大鋪買好會啲
eg 豐澤 百老匯

唔該哂

行貨不了

點解既 唔係有保養好啲咩？

藍到發黑

機鏡損壞好難唔係人為損壞
9成情況都冇得保架啦
利申當初買xt3一星期後唔知點解變左磚先有得整

聽你地講
睇黎都係去啲黃店細鋪買先
唔該哂

邊間黃店

介紹一下

之前快圖美老細個仔為警察槍傷健仔護航，所以要買fujifilm就買水貨
-
-
快圖美老細 中港照相器材主席兒子孫道熙公開撐警開槍

price不嬲見邊間平同就腳就去邊間

巴打請問去邊買水貨穩陣？

邊間最多星就去邊間🙈🙈

建議等40

你估大概幾時有xt40

起碼都9月10月

保守估計下年先

我都係新手想買呢部
仲諗緊去三陽定成成買

想知

應該話買行貨=支持藍絲代理，所以買水貨就搞掂

反而想知容唔容易買到英國水貨，始終大家都係用同一隻插頭

唔駛特登買英國水貨啦 嗰條電線好普通
如果你之前有任何相機差電，嗰條電線都係一樣
就算另外買都係$20

XF10,星際三樓賣緊$2280咋

巴打請問
Price嗰d係咪已經係水貨嚟?

你肯定水貨舖唔藍

跌得咁快

如果大部咗又要再考慮。驚塞唔入相機袋

你個袋啱啱好？？

買X100V 咪得

其實好多電器都有呢條，是但拎都得

我個duo袋塞xt2都只係啱啱好。。機身如果闊少少就收皮

下個月可能會買x pro2
想問買水定行好？
如果係三x買伏唔伏？

ipad 個火牛都可以

X-T4出咗多啲消息
• 同X-T3同一塊26mp sensor
• 電池大咗差唔多一倍2350mAh (vs 1260mAh)
• IBIS (有人話係3 stops)
• Flippy screen (vs tilt screen)
• 掣同dials數量&擺位大致同X-T3一樣, 唔會有X-H1嘅top LCD

如果用緊X-T2或X-T1
似乎係一個幾吸引嘅upgrade
唔知多唔多X-T3用家會買呢?

唔知貴唔貴
Upgrade 咁多野

有X-T2嘅表示極大興趣

等xt5

如果3stop會有d唔上唔落

反mon係咪呢款

睇水貨開得高唔高價，否則又係佛系等佢減

有冇巴打部機試過有coil whine?我部X-T3間唔中會有啲電流聲

今次有IBIS 反mon 大電用緊XT-2/XPRO-2嗰啲唔駛諗升得

香港應該萬4以上走唔甩

Apsc都咁貴

其實佢個定位係咪對緊a6600

始終Fujifilm旗艦新機，都冇計
根據XPRO-3估價，以前XH-1 XT3新出仲貴
雖然同價位已經買到三大廠入門級FF
你咪當買原廠鏡平返唔少

唔係啦，其他無反ff 入門啦

入門ff真係不如唔好買
鏡又貴 又比人庵呢樣果樣

撇除sensor唔計， 其他入門邊有咁好spec.

個反mon咁嘅款，我寧願要xt2嗰種
xt4影張相低角度，要反多一次

xt2撚表示好期待

本身好期待，但係個mon咁反法

點解唔可以好似m50咁反
明明低階機都做過

我ok 有得自拍仲正

用緊XT3 好想知點解唔繼續用XT3款Mon
開心使用中呀
Upgrade唔落手

自拍拎枝1024就搞掂，本身角度受限都麻麻地，唔洗特別反
落腳就另計嘅

而家A73賣緊全新12000有找
FF兼有IBIS
我又唔係好覺A73係入門機ISO表現咁好

不過為咗操作感同直出嘅顏色，富士係唯一選擇

可能你未遇到換快門組

A73 要$3500

R3或以上 $2000

cheap機到十萬快門開始有偏差，R3以上over 四十萬先出事

相機唔使追款啦，夠用唔需要代代升

仲要計埋重量嘅。如果a73已經咁正，仲邊有人買富士。
xt4機價都未出， 而且富士機跌價咁快。你攞a73現價比唔係幾公平。

利申：唔熟其他牌子

同意，個反mon令人卻步
呢種反mon唔方便要快速腰平拍攝，街拍之類，或者直倒低炒，要做多一個動作......
可能佢地想引拍片者入局先改，對拍片者可能好用既.....但影相麻麻

要考慮埋鏡頭價錢.........FF機身係平，但買齊一套鏡頭花既錢係fujifilm既幾多倍，FF邊有咁多平價鏡選擇

我om em5ii轉去xt3
好掛住反mon同ibis

但xt4個反mon有啲卻步

Xt20 撚表示可以入xt3 2手了

用舊sensor
咁都係XT30唔換機住
出X100V先

啱啱去百老匯感覺有啲hardsell sony，又話買xt3不如買FF

我都幾乎唔拍片
似乎富士將ibis同拍片功能捆綁咗

你同佢講，我成手富士鏡

其實a73真心算近幾年既機皇 改變哂成個市場格局 真心係成功之作

呢種反mon係市場上一直係好受歡迎同受期待 你睇返外國d網個個都係興奮
市場上的確呢種mon係賣點黎

x-t4真係出嘅時候（2月尾），xt3會唔會跌價？

有其他廠健康競爭係好事

a7III可能真係輸佢嘅發色，佢啲原廠鏡係貴，但唔好忘記仲有一推副廠鏡畀你揀
如果大家會比較重量，對家用tamron大三元(膠身鏡)，其實同XT-3 +大三元差唔多重
Fujifilm留得住我真係佢嘅發色、操作性、原廠鏡平& MIJ(個人問題)

仲抵過我二手買部x70

牙膏味濃
仲用同一塊 sensor

我係因為fuji支23.4定焦先留低
sony支35.4又大又重，副廠又冇乜選擇loxia又得手動

其實呢隻反mon 無問題，只係一扳出黎，一擰就ok，我自己就幾鍾意
反而用左呢種反mon 就無左啲classic 味道

好抵玩

大家有無賣相機既鋪頭推薦

失望，以為新sensor

呢隻反mon唔想用個時應該可以mon向內
可能更加有菲林機味道

即係唔洗等xt4 遲下入手xh1 算😂😂

即係可以買X-T3

最撚憎呢種反mon,
本身用開canon 就係覺得要扭個下好慢先轉xt3
而家比返呢種我
如果有用過canon反mon就會知我講乜
街拍勁唔方便
扭得黎都影唔切
Xt3一下就得
好失望

同埋唔可以淨睇spec嘅 話哂買富直都係貪佢color science好

X-T4 rear screen 1.62m dots [X-T3 has 1.04m dots]
IBIS is great.
NP-W325 battery rated at 2200mAh 16Wh
Classic Negative and Bleach Bypass film simulation added.
CH mode has 15 fps, and the slots are faster at writing to cards. [X-T3 has 11 fps]
Not a touch shutter like X-H1. [the leaf spring shutter release button]

XT4又有新film simulation
希望xt3都會有update

Xh1仲可以再戰十年

粒電真係好吸引

Xh1唔壞都唔打算換

想請教出面邊度訂XC 35mm F2 好，見價錢吸引想買支粗用。

諗緊好唔好放咗支1855換1024
有35.4同50230

如果唔換鏡
x100v點睇
本身用緊xt10

枝1855都唔值幾多錢。直接買枝1024

好想買1024

已經有23.2 同 56.2, 想補埋支35

直頭正到仆街啦
唯一想屌,係真係貴左D

買囉，旅行影大景好好用，唔會後悔

Sony貓crop factor唔影響光圈

xe3同xt30點揀好？

同你相反轉黎富士唯一覺得可惜就係無左呢隻mon

街拍反乜鬼mon, 最好唔好睇mon

Sony貓唔好回

XT-3 個mon 影人像同街拍嘅平衡真係好好

啱啱買咗xt30
夜晚玩玩下有時會見到 !AF 嘅字係個mon度
代表咩
太暗focus唔到？

應該係foc唔到
太暗或者太近都可能會出現

想放支二手23mmf1.4
Tg傾

買啦，好少變型，
多數去旅行都長插

我仲等緊支8-16落價，出咗都差唔多成年仲好硬下

有冇巴打玩過老蛙支9mm ?
想睇下廣角玩呢支好唔好

應該會太過wide
利申 有10-24

今日係showa到睇菲林機
比我見到支fujinon既35mm f1.4鏡頭
但完全唔知係咩model黎
想問下呢支鏡可唔可以用係無反fuji機到?

我見水貨要4700對我黎講有啲貴
所以我先諗住放咗枝1855

如果寫明係fujinon...我都幾肯定你睇到嗰支就係xf35 1.4
菲林年代好少廠會響35mm咁wide就出大光圈, 就算有都唔會平過xf35 1.4

你係想搵平嘅手動鏡做xf35 .4代替品? 不外乎都係meike/七工匠

但個支鏡先$600
我諗緊等支xc 35mm f2好 定係買meike/七工匠
meike同七工匠既35mm 邊隻好啲？

咁我鳩估啦, 兩個可能

一係支野唔係35mm

一係支鏡真係35mm f1.4, 但可能係tv lens都唔定
當年Fujinon都有出啲C mount嘅tv lens, 但依類鏡個成像圈未必包得哂apsc sensor, 個成像以今時今日角度多數都稱唔上理想, 係玩味重囉, 但首先你要知自己買緊咩
如果你用嘅係m43機反而可以玩下, 我都諗過買支12.5-75 f1.2 c mount畀m43用

meike同七工匠兩者我會推meike, 佢f1.4 center sharpness可用, 七工匠 f1.2全開太柔
不過meike紫邊明顯要預左後期執

我有支16.4
所以諗緊好唔好買支wide試下

btw 揀鏡最緊要諗清楚自己想要咩
你介唔介意真係張張相嘆慢版, 開個focus peaking慢慢mf先
如果介意但又唔想太貴, 等入xc35 f2啦

XF 35 f1.4 我當年學生儲左好耐錢買，結果4年到依家仍然我最愛，認真買原廠無遺憾

1855留住無壞，幾方便

中一光學 f0.95
不過呢度啲巴打普遍唔鍾意

師兄，呢支對焦係咪真係好嘈？

如果買xpro3 搭一支鏡大家會點揀？

主要係街拍 snap 有時影吓人咁

唔算嘈，叫有啲聲但影出黎質素真係好滿意

其實中一f/0.95幾值得推介, 雖然日光下易會有紫邊同flare, 但算係瑕不掩瑜

xf 35.4 / 35 f2

1024 買完影景冇後悔

不能同意更多

咁呢兩支大概有咩分別？

其實初初出啲flip screen好多人都想要呢種好似canon咁
而家又唔鐘意

F1.4 果支景深淺d, 即係背景可以blur 啲,

F2果支因為係新啲, 所以對焦速度係快啲, 但景深冇咁淺,

如果你影埋人嘅就35.4 la

出面水貨大概咩價位先抵？

黑白相解決紫邊

我之前要後製磨返少少。
個中焦點薄到上癮，配電子快門開盡光圈好爽 難得見到同好

為咗遷就拍片用家搞個咁嘅screen 一係就再勁啲，做埋xt2嗰隻落去，各有各用

影教堂一流
配枝長焦

對我嚟講，1855係嗰種諗唔到旅行帶乜就會帶嘅鏡

我上次都係咁搭，1024影大景同自拍，中一35/.95影小特寫，55200影大特寫同高壓縮街景

新手而家用緊支kit 15-45
主要係影鏡既 少時間影人
想問應該買邊支鏡好

鍾意影wide定遠多啲？1024或者55200，影多啲焦段。
若果想影返宜家焦段，考慮1655

我想影wide啲既 咁應該1024？

啱呀，
而家1024, 35.4, 55200 有曬基本上可以唔洗點再買鏡，要用嘅都齊，再買都係定焦鏡影人

係呀。我當時第二枝就買咗1024，影得闊係開心嘅
玩多半年至1年應該會厭ultra wide ，到時可以再諗

仲有三陽12影星，加多枝wr定焦，27餅鏡，80macro, 200運動，100400打雀

好既好既 因為本身朋友推介係35.2或者23我自己諗過1024或者samsung

可以睇睇2 手幾錢, 水貨而家做緊$2120 最抵

但師兄想問下係邊間買好啲

收到

咁又睇用途嘅。如果你影開大景，例如歐洲教堂，山山水水，1024係方便。816就好貴
三陽12始終定焦，而且闊，難handle啲。

35同23你用你枝kit試下個感覺先啦。再諗想擴闊焦段定係玩標準定焦。

你追追post, 我近排無咩買鏡 想買枝1680代替1855，但現價唔抵，無買到

好啦唔該曬師兄

七工匠支35mm 好似幾正
新手岩岩開始玩 想入支手動鏡
巴打們覺得呢支點

想放支水1024連bw
有無師兄有興趣

相中心唔要求太sharp + 唔怕邊位失光ge話
7工係抵玩

手動鏡會唔會有其他選擇

多圖獻醜

上年尾由xt10上左 xt3 + 1680 kit 就係為旅行用，有驚無險完成旅情
無玩開影相，之前 xt10 + 35.4 已經好滿足，不過旅行我都係想方便行先，所以就算帶左35.4都係無用過

影左好多，不過返黎睇都發覺好多影衰左
同埋default white balance係雪地發覺超藍，要自己set一set
不過超大雪，有時天又灰唔係影得好靚

雖然無玩開相機，不過真係好enjoy fujifilm啲機既感覺
唔洗望，扭扭下就搞掂

另外就係好彩換左機，頭一兩日有次大半個人連xt3仆左落雪入邊
起身即刻幫xt3整走哂啲雪，好彩無壞到

係之後影影下發覺扭唔到啲掣，嚇死我，以為成個trip無相機用
原來係啲雪係機身熔左，跟手啲水即刻變冰，冰封住啲掣

P.S. 因為旅行想影清啲，所以光圈我多數開到5.6，唔知咁樣諗法正唔正確，求指教

第一張大雪到咁係咪都無咩技巧可以影得好 (唔計構圖)

個城堡覺得影到好靚

影星用三陽12mm 定老蛙9mm 好？

三陽12
比老蛀大一級光圈又平千幾蚊

如果唔介意2.8
七工匠有支12 2.8 $1000有交易
真心平靚正

睇啦
七千幾

7千幾

想問samyang支35mm 推唔推薦？

放入門機xt10
Xf35mm f2

其實1680都值架

放23.4/用23.4 換35.4 你加錢

有6.5-stop

你又有道理
影星1014 真係唔夠光圈要推到勁高iso

一開始玩果陣入咗1024 1855 50230 35.4，都覺得自己齊焦段唔洗再買，點知越睇買得越多，個毒海係永無止境

好似行返右d, 咁就可以影到成架車同2棵樹係左右會開心d

影相路就好似係懸崖跳落去咁，只有越入越深，走唔到出嚟

中一, voigtlander, 老蛙

三陽12 起碼角位靚仔啲
不過除咗影星，平時用落，就無1024咁方便

利伸：影開旅行相

我用緊meike 35 1.4

另外如果你唔止講緊35mm, 係講緊想玩其他手動鏡
唔介意上多個adapter嘅話仲有大把菲林老鏡揀

拎住枝1855，見到枝1680唔平，離1655個價唔遠。但1655又太重 諗唔掂無買到

慢慢買，跟住會發覺自己喜好

1655 mij

追iq少影tele唔介意冇ois=1655
較輕便天涯+ois=1680

其實都唔算太唔方便
12mm 咁wide， 收少少光圈已經可以Hyper focus
基本上長期摟去♾就ok （1米後嘅野全部中焦）
開埋 focus peaking confirm 就㩒快門
快過所有auto focus，因為唔駛focus 😂
係買嘅時候要小心啲，三陽鏡出名光軸唔準，嚴重嘅會左清右矇

定係老蛙9mm好

係咪水 驚唔驚
我等埋xt4先決定

諗緊入X-pro 3定x100v好 定直上Leica typ 240
以前玩菲林都係長用50 1.8鏡算 或者28mm 2.8
依家兩枝鏡都壞晒 諗住上數碼算

想入富士原因係film simulation 同埋樣
實在頂唔順現代相機個外型 同埋太多制 買左都唔想用
用開菲林機想有類似嘅體驗
會考慮x-pro 3同x100v係因為重量 通常旅行用輕便為主
會考慮fujifilm 同Leica 係因為APSC同價錢
買得RF就會想玩菲林鏡 Leica 係full frame好似比較適合玩舊鏡

買枝tokina ef mount 1116 / 1120 2.8 駁個轉頭影仲正枝鏡要畫質有畫質

Btw XT3 同XT30真係好難揀
因為揀黎係有時旅行可以影下野
如果去雪地好似樓上巴打咁XT30應該就收左皮
但係XT3用既GIMBAL好似支支都咁重
反而XT30有得用CRANE M2
好難揀呀!

X-T4

應該出完等一排就會買
就快入坑好緊張

拍片一撚定係XT3
4K 60fps 喎
XT30冇得比

唔方便嘅位主要係構圖方面
用得耐好快膩

旅行鏡方便程度就1024贏硬
睇你習慣

我睇緊福倫達同contax 實在太多揀唔到
我諗住搵支35mm

入左xpro3冇耐 轉唔轉xt4好
ibis好吸引

全開光圈唔得 完全唔夠銳利 唔中焦咁

本身用緊23f2
見到你支meike 35 1.4 平到做鏡頭蓋都抵
岩岩已經係amazon買左
當試下唔同焦距先

上面講到xt4 要1700usd
Xt3真係好撚抵屌

國產果堆都好抵 但始終都想搵支有少少質素嘅手動鏡

用過，我覺得9mm太wide

有無師兄用過東蔡35mm 2.4
想入返支 入唔入得過

咁我覺得福倫達冇得走

Ching有冇用開gopro
慣左果隻feel 好似係3mm

要乘返crop factor先比較到？

玩過三支東蔡，個人意見係唔好對東蔡有太大期望，過下手引還可以
反觀日廠老鏡反而仲有味度，例如Minolta MC MD or Pentax takumar

想問下16.4 二手價大約幾錢？

2000

同go pro 比差不多
同埋老蛙9mm 黑角都幾嚴重下

期待嚟緊枝Voigtlander NOKTON 35mm F/1.2 Aspherical III VM
三月出

有冇話3代比起2代改左咩, 我記憶2代已經好多好評

我就係睇完個fd支老蛙9mm先收左支二手三陽12 f2
千幾蚊好抵玩

兩支比 我都覺得12mm 好用啲

4600

You are not alone.
冋你一樣諗法

有 幾錢

玩數碼leica就m10啦，仲typ240

XT3 VS XT4 VS XH1

多個防震 新電同反MON真係值1699?
定係等佢插下先

有xt3其實唔駛上
主要都係for xt2/xh1/新客

我做新客都買XT3啦 平咁多

不過等佢OFFICIAL RELEASE仲有咩特別 HARDWARE SPEC
唔等如實際體驗

富士啲嘢不嬲等大半年先買

有頭髮邊個想做幟哥
舊年出左部M-E type 240 都幾多好評 水貨三萬蚊唔洗 不過有錢買機無錢買鏡

可能都係睇返X-pro 3
有無人用過X-pro 3個峰值對焦 覺得點？

做到同枝40mm同50mm F/1.2 好似, 輕咗細咗唔少

想問下有無師兄用過1655 覺得好重而放左佢呀？

因為我想入手，但重量真係好大問題

Made in Japan就值

t3好似係mic? 咁t4未必走得甩

用過就會因為佢個畫質而忘記重量，其實都唔算好重

宜家富士出機密到好似以前LG出手機咁
我想佢翻新d大光圈鏡多d囉

用緊H1, 如果T4係MIJ就等半年插下價先上

真係mij先算

MIC仲好, 舊錢去買鏡

冇問題wo
我拎黎行山

用咩機啊

xt2

我行山拎XH1 + XC50230
日光日白, cheap鏡夠屌

如果本身有16.4 支12F2係咪冇入手價值

全開色散 - 你就咁望都會覺個種程度

我3支有晒
其實用途唔同嘅
16.4 General purpose + low light
12.2 影星+街拍
9mm 影extreme wide

去旅行就 35.2+16.4+9mm
遲啲加埋部x100v就齊晒

岩岩入左支czj 35mm 1.4
用緊xt20 好期待

定入支1024好

手頭有16.4 35/2 56.2
如果16.4或56.2 二選一 放一支
補少少換16-55
應該選擇放邊支好

終於係櫃底揾返部 X-E2 出嚟
入返支鏡玩吓先

七工匠 d鏡 其實值唔值玩下？

keep 56.2 影人, 16.4 你唔影星可以放左去

焦距差不多，但係唔同玩法
1024 得f/4, 質素同定焦唔可以比（12.2都好過佢）
影星又唔得
不過有OIS(雖然之後嘅新機都會有IBIS)

其實，主要睇你用途啦，想旅行一鏡走天涯

其實都係懶 想一鏡
想兩機4鏡長插1024 16低光/景帶人 50影女朋友 50230補遠景

50係等效？

唔係50f2

相機皮帶同配件大家會係邊到買？

用56唔會好啲咩

垃圾鏡

睇返同56.2 比較好似50景深深返少少會好睇啲

有錢緊係好架
50f2輕便對焦快 影女朋友一流

除非你本身就有好多EF鏡 / 有焦段 得EF鏡俾到你
如果唔係我睇唔到轉接有咩好
你而家18-55+ 50-230 +手動鏡都好夠玩啦
儲吓錢買 f/2 定焦（23/35/50） 仲好啦

Why

我覺得可以試下 話晒都唔貴
琴日先入左支czj 35mm 2.4

最近入咗部x-t2同56 1.2
係度獻下醜

我放左16 56去換1655少影人，另外再買左8-16

希望 t4跌到xh 1咁